---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Was bedeutet Alhamdulillah?
date: 2024-10-28
description: 'Alhamdulillah bedeutet: „Aller Dank gebührt allein Allah, nicht den Objekten, die an seiner Stelle angebetet werden, und auch nicht seinen Geschöpfen.“'
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82878
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/125984
  title: islamqa.info
translator_id: 587746
---

Laut Muhammad ibn Jarir at-Tabari bedeutet „Alhamdulillah“: „Alle Dank gebührt allein Allah, nicht den Objekten, die anstelle von Ihm verehrt werden, noch irgendeiner seiner Schöpfung. Dieser Dank ist Allah für Seine unzähligen Gaben und Segnungen, deren Anzahl nur Er kennt. Zu Allahs Segnungen gehören die Mittel, die den Geschöpfen helfen, Ihn zu verehren, die physischen Körper, mit denen sie Seine Gebote ausführen können, die Versorgung, die Er ihnen im diesseitigen Leben gewährt, und das angenehme Leben, das Er ihnen ermöglicht, ohne dass ihn irgendetwas oder jemand dazu zwingt. Allah hat auch Seine Geschöpfe gewarnt und ihnen die Wege und Methoden aufgezeigt, mit denen sie eine ewige Wohnstätte im Reich des dauerhaften Glücks erlangen können. Alle Dank und Lobpreisungen gebühren Allah für diese Gaben von Anfang bis Ende.“

Derjenige, der den größten Dank und das größte Lob der Menschen verdient, ist Allah, gepriesen und erhaben sei Er, aufgrund der großen Gunstbeweise und Segnungen, die Er Seinen Dienern sowohl in spiritueller als auch in weltlicher Hinsicht gewährt hat. Allah hat uns befohlen, Ihm für diese Segnungen zu danken und sie nicht zu leugnen. Er sagt:

{{ $page->verse('2:152') }}

Und es gibt noch viele andere Segnungen. Wir haben hier nur einige dieser Segnungen erwähnt. Sie alle aufzuzählen ist unmöglich, denn Allah sagt:

{{ $page->verse('14:34') }}

Dann segnete uns Allah und vergab uns unsere Versäumnisse beim Danken für diese Segnungen. Er sagt:

{{ $page->verse('16:18') }}

Dankbarkeit für Segnungen ist ein Grund dafür, dass sie vermehrt werden, wie Allah sagt:

{{ $page->verse('14:7') }}

Anas ibn Malik sagte: Der Gesandte Allahs {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('muslim:2734a') }}
